% Diogo Moreira personal CV
% I made this CV following this tutorial
% http://www.howtotex.com/general/a-guide-to-building-a-plain-and-simple-latex-cv/

\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage{amsmath,amsfonts,amsthm} 
\usepackage[pdftex]{graphicx} 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[svgnames]{xcolor}
\usepackage{array, booktabs}
\usepackage{caption}
\usepackage{geometry}
\usepackage{multicol}
\geometry{
    a4paper,
    left=15mm,
    right=15mm,
    top=15mm,
    bottom=15mm
}
\usepackage{url}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{sectsty}

\pagestyle{empty}
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue,
    filecolor=magenta,      
    urlcolor=blue,
}

\sectionfont{% 
	\sectionrule{0pt}{0pt}{-5pt}{.25pt} 
}
	
\newlength{\spacebox} 
\settowidth{\spacebox}{88888888}
\newcommand{\sepspace}{\vspace*{0.75em}}

\newcommand{\Name}[1]{\noindent\huge\textbf{#1}\normalsize\normalfont}

\newcommand{\NewPart}[1]{\section*{\large{\textbf{#1}}}}

\newcommand{\PersonalEntry}[2]{
		\noindent\hangindent=0em\hangafter=0 		% Indentation
		\parbox{\spacebox}{							% Box to align text
		\textit{#1}}								% Entry name (birth, address, etc.)
		\hspace{4.5em} #2 \par}						% Entry value

\newcommand{\EducationEntry}[4]{
		\noindent \textbf{#1} \hfill 					% Study
		\colorbox{White}{%
			\parbox{6em}{%
			\hfill\color{Black}#2}} \par				% Duration
		\noindent \textit{#3} \par						% School
		\noindent \hangindent=0em\hangafter=0 \normalsize #4 	% Description
		\normalsize \par
		\vspace{0.5em}
	}

\newcommand{\WorkEntry}[4]{								% Same as \EducationEntry
		\noindent \textbf{#1} \hfill 					% Jobname
		\colorbox{White}{\color{Black}#2} \par			% Duration
		\noindent \textit{#3} \par						% Company
		\noindent\hangindent=2em\hangafter=0 \normalsize #4 	% Description
		\normalsize \par
		\vspace{0.5em}
	}
		
%%% ------------------------------------------------------------
%%% BEGIN DOCUMENT
%%% ------------------------------------------------------------
\begin{document}

\Name{Diogo Dantas Moreira}

%%% Personal details
%%% ------------------------------------------------------------


\begin{multicols}{2}

\PersonalEntry{email}{\texttt{\href{mailto:diogo.dmoreira@gmail.com}{diogo.dmoreira@gmail.com}}}
\PersonalEntry{fone/whatsapp}{+55 83 99655 1808}
\PersonalEntry{linkedIn}{\href{http://br.linkedin.com/in/diogodmoreira/}{/diogodmoreira}}
\PersonalEntry{github}{\href{http://github.com/diogomoreira}{/diogomoreira}}
\end{multicols}
%%% Education
%%% ------------------------------------------------------------

\NewPart{Experiência Profissional}

\WorkEntry{Engenheiro de Software}{Jun/2021 - Dez/2023}{\href{https://www.translucentcomputing.com/}{Translucent Computing}, Full-time}{Desenvolvimento de sistemas para a área de saúde baseados na especificação FHIR utilizando Java com Spring Boot e Webflux/Reactive Web, NestJS (+Express) integrado com Kafka, Keycloak, Redis, PostgreSQL e Elasticsearch/Opensearch. Desenvolvimento de módulos de integração utilizando OpenAI API. Desenvolvimento de uma DSL utilizadno Typescript e NodeJS APIs. Pequenas tarefas de frontend utilizando React + Redux. Também estive envolvido em atividades utilizando Terraform, Shell Script e Kubernetes.}

\WorkEntry{Professor Efetivo}{Out/2014 - Atual}{\href{https://www.ifpb.edu.br/}{Instituto Federal da Paraíba}, Full-time}{Disciplinas relacionadas a Desenvolvimento / Engenharia de Software, cobrindo tópicos sobre Desenvolvimento Web (com HTML, CSS, Javascript, Node e Express), Testes de Software (com JUnit + Mockito, Jest, Cypress e Selenium), Padrões de Projeto, UML, REST, Spring Boot, Git, Maven e JavaEE.}

\WorkEntry{Engenheiro de Software}{Jan/2013 - Out/2014}{\href{http://www.phoebus.com.br/}{Phoebus Tecnologia}, Full-time}{Desenvolvimento de sistemas de backoffice para o mercado de processamento de transações utilizando Java com Spring, Adobe Flex e JPA / Hibernate utilizando bases de dados Oracle e SQL Server. Desenvolvimento de relatórios com BIRT Report. Documentação de manuais de aplicações para implantação e operação de sistemas.}

\WorkEntry{Desenvolvedor de Software}{Jun/2012-Jan/2013}{\href{https://www.indracompany.com/es/pais/brasil}{Indra Company}, Full-time}{Desenvolvimento de sistemas para o Tribunal de Justiça do Estado da Paraíba utilizando tecnologias Java (JSF 2.0 com Richfaces e Primefaces, JPA), HTML, CSS, XML. Além disso, trabalhei com Maven para automação de builds e Redmine.}

\WorkEntry{Desenvolvedor de Software}{Jan/2011-Jan/2012}{Recursive, Part-time}{A principal atribuição do cargo era desenvolver uma solução para a biblioteca do IFPB - Campus Cajazeiras, o qual foi denominado SIB - Sistema Bibliotecário. Minhas atribuições envolviam o desenvolvimento front-end e back-end utilizando tecnologias Java, como EJB, JPA e Swing. Além disso, fui envolvido em projetos pontuais para clientes externos que foram desenvolvidos em PHP, HTML, CSS e jQuery.}

\NewPart{Formação acadêmica}

\EducationEntry{Mestrado em Software Engineering}{2017 - 2019}{\href{https://cesar.school/}{CESAR School} - Recife - PE, Brasil}{Linha de Pesquisa: Testes Metamórficos em Sistemas Inteligentes}

\EducationEntry{Especialização. MBA in Software Engineering}{2013 - 2014}{\href{https://estacio.br/}{Estácio iDEZ} - João Pessoa - PB, Brasil}{}

\EducationEntry{Graduação em Análise e Desenvolvimento de Sistemas}{2008 - 2012}{\href{https://www.ifpb.edu.br/}{Instituto Federal da Paraíba} - Cajazeiras - PB, Brasil}{}


%%% Skills
%%% ------------------------------------------------------------

\NewPart{Habilidades}
\begin{multicols}{2}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Backend}: Java 17, Spring Boot (Webflux/Reactive Web, Kafka, Data, Cloud), Java Server Faces, EJB, JMS. REST, GraphQL, NestJS, Node, Express.
    \item \textbf{Frontend}: HTML5, CSS (TailwindCSS, Sass, Styled Components, CSS Modules), JavaScript, TypeScript, React, Redux, Angular 2+, Static Site Generators (Gatsby and NextJS).
    \item \textbf{Testes}: JUnit, Mockito, Cucumber, Jest, Cypress, Selenium, JMeter, TestContainers.
    \item \textbf{Bancos de Dados}: PostgreSQL (+PostGIS), MySQL, Oracle, Microsoft SQL Server, ImmuDB, MariaDB, ElasticSearch \& OpenSearch, Redis.
    \item \textbf{Ferramentas/DevOps}: Git, SVN, CVS. Jira. Docker, Jenkins, TravisCI. Keycloak. Kubernetes \& Helm. Shell Scripting. Conhecimento básico de Terraform.
\end{itemize}
\end{multicols}
% \vspace{-1cm}


% Languages and Frameworks
% \SkillsEntry{Software}{\textbf{Java}, JPA, Servlets, JSP, JSF, EJB}
% \SkillsEntry{}{Spring Framework, MVC \& Data}
% \SkillsEntry{}{HTML5 \& CSS}
% \SkillsEntry{}{Adoble Flex + ActionScript 3.0}
% \SkillsEntry{}{Projetos orientados a objeto utilizando UML}
% \SkillsEntry{}{Padrões de projeto orientado a objeto para aplicações desktop e web}
% \SkillsEntry{}{Android}
% \SkillsEntry{}{Shell Scripting}
% \SkillsEntry{}{Noções de desenvolvimento com C\# e ASP.NET MVC}

\sepspace

% Databases
% \SkillsEntry{Databases}{PostgreSQL (+PostGIS)}
% \SkillsEntry{}{Microsoft SQL Server}
% \SkillsEntry{}{Oracle Database}

\sepspace

% Tools

% \SkillsEntry{Ferramentas}{SCMs: CVS, SVN e GIT}
% \SkillsEntry{}{Maven}
% \SkillsEntry{}{Tomcat, Glassfish, Jetty Server}
% \SkillsEntry{}{JUDE / Astah}
% \SkillsEntry{}{SOAPUI}
% \SkillsEntry{}{Oracle SQL Developer}
% \SkillsEntry{}{Microsoft SQL Server Management}
% \SkillsEntry{}{Redmine}

% \NewPart{Idiomas}{}
% \SkillsEntry{}{Português (nativo)}
% \SkillsEntry{}{Inglês (avançado)}

%%% References
%%% ------------------------------------------------------------



\end{document}
